支那已經恐怖到國民教育教炒股

7月26日消息，大連商品交易所近日在北京主辦了期貨知識進高校座談會。來自中國證監會、教育部、期貨交易所、期貨業協會、期貨公司和企業的代表，以及48所高校的83名教師參加會議。座談會圍繞 「期貨行業與高校的產學研合作」 「期貨教學的標準化」等議題展開。與會代表交流分享高等院校期貨人才培養經驗，充分商討期貨知識進高校的意義與發展路徑，並就若干問題達成共識。

中國證監會副主席方星海在致辭中表示，期貨市場能夠在資產定價、資源配置和風險緩釋中發揮重要作用，證監會始終高度重視期貨市場的發展，大力發展期貨業符合實現經濟高質量發展的需要。證券期貨知識的普及教育是市場可持續發展的基礎，2013年以來，中國證監會和相關方面積極推動，將投資者教育納入國民教育體系試點，涉及500多所學校，有上百萬學生參與。今年3月，證監會與教育部聯合印發了《關於加強證券期貨知識普及教育的合作備忘錄》，力求進一步推動全社會樹立理性投資意識，提升國民投資理財素質。

方星海表示，在教育部大力支持下，在大商所和其他期貨交易所、各大高校、行業協會的共同努力下，高校期貨教育逐漸從星星之火變成燎原之勢。下一步，證監會將繼續支持證券期貨納入國民教育體系，會同教育部進一步加強統籌規劃和規範指導，在政策資源投入等方面加大力度。

證監會投資者保護局局長趙敏在致辭中表示，將投資者教育納入國民教育體系，作為證券期貨投資者教育工作的重要內容，是從源頭上提升投資者素質的根本舉措。投資者教育不僅是證監會的職責，也是全行業的共同義務，還需要社會各方，特別是高校的共同參與。她指出，高校在人才儲備、科研實力方面具有很大的優勢，期貨行業應該進一步加強與高校的合作，不斷豐富合作的形式，通過聯合開設期貨課程，聯合科研攻關，共建研究中心等多種方式，將人才培育、產品研發等拓展到高校環節。

據瞭解，自2017年起，大商所即啟動高校期貨人才培育項目。座談會上，大商所理事長李正強系統闡釋了啟動該項目的背景和動因。他表示，期貨知識要在高校中得到進一步普及，由當前零散的、講座式的、參觀式的教育轉變為常態化的一門學科，開設固定的課程，配備專業的教材，還需要持續探索。下一步，大商所將朝着持續化、普及化、常態化、標準化的方向，不斷轉型升級，繼續做好高校人才培訓項目。

其實係好事

香港好落後

係香港，當一件正常事同錢掛左勾，永遠唔會係好結果

完全唔認同

mpf

當然啦
中國股市升唔起
唯有教堆愛國行先的水魚出來接下黨部d蟹貨

有好有壞

唔可以話全部都係壞

用返大陸術語
「韭菜不夠用」
之前兩三次股災同p2p爆破，揸到7788
要重新培養一堆新既為國接盤

好撚資本主義

教人接蟹貨愛國

啲市面啲理財講座一般係廢，唔係叫你買基金就叫你買 ETF，一係就同你講證券價格可升可跌

所以支那搞十次𠵱啲講座，A股始終係大媽市場，唔會進步

國家冇錢, 唔想出國債俾人話窮
變相叫全國人買股票

支國上下共同進退
杜絕床下底收現金

short 得未

係有中国特色的社會主義

國際歌喺大陸算係禁歌
馬克思個朵已經俾真係成為政權既共產黨搞到臭過屎坑

股市一爆就上上下下全部冚包散

香港d 小學早會都要睇恆指

搵學生錢托市

香港有talk教買D mutual fund我都覺得on9

中央一聲令下即刻斷網禁消息

想走都走唔到

我都係份工關金融事先識睇

有中國特色的「社會主義」

Link?

正呀 連讀書人都要收割財產